[懷舊] 召集所有玩過大航海時代嘅巴絲

好懷念呢隻game
由細到大都好鐘意木帆船
到發現左有呢隻game
即使要二百幾一個月都儲錢去玩
即使玩得好廢 好低lv
但成日揸船係海度周圍蕩個感覺好爽
之後有朋友一齊玩就日日刷55 702
仲朋友癲到日日拉香料刷錢坐係商會門口賣1億80蚊港紙賺外快

去到後期改左免費湧左勁多人入黎成日死ser
仲要屈點數道具就冇玩

一個月好似一百蚊啫
每次去新地圖都好興奮
不過隻GAME真係好哂時間,D技能又難練

係
出到公海又會成日跌船員
又要靠自己記位
尤其西洲落好望角過印度果下
好容易就擋失路

以為大航海4

要靠自己記位係好耐好耐之前架啦wo

有gps地圖後 跟本唔會迷路 你驚海盜好過

大航4加強版

我玩果陣仲未有gps地圖
西洲外海好少海盜
行得外海都係新手打佢地冇肉食
反而去到印尼勁多

揸住架+18大飛 去印度拉胡椒搵第一桶金
行得鬼咁慢 又驚海盜 又驚死水手 又驚火燭
仲要帶勁少食物同水
靠落雨釣魚返屋企

我新手期 渣架商蓋去拉粉鑽 定藍寶 唔記得左
打幾次風 冇學釣魚同集水 D水手死剩一個 帆又爛 拖又爛 咩鳩都爛
係外海走極都係原地咁樣 登出 再入又係原地
差d棄game 咁岩有人渣商大快經商 救左我
仲比左成億我😂
我仲好記得佢個名
之後仲教我 如果冇4個分身 唔好去拉貨
教我帶變更工具去加爾各答織紅布
佢仲幫我倒一大堆其他野護港

不過之後我自己去織果陣 成日有仆街唔護港就倒 係到罰企

話時話 我唔撚記得哂我d帳號

我都試過
用架阿拉拍船入印度買胡椒
又鼠疫又死船員又海浪捲走乜柒都有
食物同水
我朋友教我學果招唔知咩技
再加船頭像
50食物50水就已經用唔晒

我都係 想玩返都冇帳

我調返轉
一開頭第一次玩朋友已經俾胡椒我賣
推到我商勁高lv
之後直頭拉我去印度
冒都好高
唯獨係戰低lv
要靠自己擦55 702

日服? 好似得日服要比錢

我上年仲有玩國際服 後來轉代理 全服打回原型就間唔中上去掛機 冇玩

屌你 我升到好撚高lv 70/85/6x

仲有一隊靚船隊 windjammer+gran fluyt

你幾多年冇玩 仲係胡椒年代

依家拉貨係成個倉都係貨 0食物0水 用生存技拉返歐洲

完全忽視勞工條例

好多年前一開始玩係得胡椒
東南亞又遠又多海盜
東亞換貨又仲未開
而家係咪執晒

我玩果陣最遠版圖係印度

學識好多海口城市名就真

仲玩緊但係玩緊日ser
原本都係玩台服
但課金船太強、外掛多、各種魔改、又少活動
之後轉日服完全係新世界

而家仲有咩航海game介紹下

但唔識日文玩唔玩到日服

隻GAME好多回憶,開頭成日行鬼咁遠先發現無學語言溝通唔到
好彩果時多人玩可以搵人幫手做翻譯 唔係又有排行

仲有
原來冇入港許可會入唔到去
駛到去見到港口都入唔到去買貨

有冇人想一齊玩返 開返個公會

高質game 依家重有邊個服好玩

其實好想，但隻game都花時間
好怕大家玩玩下就放棄。

正路就國際服。

卡利卡特拉胡椒，錫蘭紅藍寶石
加爾各答練裁縫

國際服好多人 日服唔知

日服例牌多人
但日文，加月費，又潛在ban account風險
雖然聽講近年低左好多

online 版都叫懷舊？

如果國際服 課金船係玩晒 海事黎講

玩到陸上都要練技時就無再玩了

仲以為講大航海時代二

單機版嚟講邊集都合理啦

都算懷舊啦 online版都出左好多年 而且竟然仲生存到

單機個d先好玩 4加強版

大航海時代4加強版專家係到

爆咗四個主角
差3個

爆哂
爆最多次係瑞典人

大航4其實唔睇攻略點知D寶物點拎
有D條件真係無里頭,完全唔覺有提示

個啲霸者之證合完之後個張地圖都hea到仆街
根本對唔返出嚟

送禮物比酒館啲囡囡
坐標都比埋你

有無人玩過元袓第一集

而家都仲有,睇有無人玩

我就幾享受係海既過程
隻GAME衰在一定要玩商人起家,而且仲需要多開.....

酒吧既BGM 真係好撚好聽,百聽不厭
仲好記得以前收費版果陣會同D玩家係酒吧玩POKER

塞拉

依家變左海事或冒起 商人起家地獄黎

海事打海域任 冒刷裝賣 多過初期跑商好撚多

你咩服?

嘩,變到咁樣,如果當年係咁玩就好喇

我好低LV架咋,就算而家想玩番都由頭黎過

我一出果陣開始玩日服,應該十幾年前
之後日服ban海外ip就停咗
地圖淨係去到印度,玩玩下開埋加勒比海(好似係唔太記得喇),真係好早期
仲join咗個gaf公會有香港人玩
仲記得第一次入game揀倫敦開船出海真係好震撼
同公會班人去拉鑽石拉胡椒
去熱拿亞練軍人lv
最鍾意做冒險去尋寶
呢個game真係好好玩不過而家無時間喇
利申單機大航海234都有玩

神game但香港紅唔起

因為香港興q版 加 打打殺殺嘅game

未玩過單機
同online 有乜分別

單機234+ol
ol一直唔用gps 一直唔多開
我因為大航海決定真人去歐洲d港口睇

終有一日我會去晒咁全隻game港口

巴打咁富貴
有無啲相share 下

得閒先upload下 啱啱去左格羅寧根 阿姆斯特丹 安特衛普

海爾德同加萊去唔到

我係台版免費個陣玩，版本開到東南亞
一開始葡萄牙瘋狂殺豬做pizza搵錢，之後一直拉近港貿易，之後東亞開左就唔好玩，地下城直接打完馬毛番去擾亂曬成個經驗模式，之前東南亞拉豆馬毛回城已經開始崩潰緊，我覺得隻Game就係俾地下城同馬毛整死
商業完全廢曬，我記得隻主角色叛國去到奧斯曼帝國，一開始去到邊都俾人追殺

前個排回鍋 單機玩到冒52 轉職天文學家

我去旅行都係咁
去過Amsterdam, Porto, Lisboa, Venice, Trieste, Zadar
大航海時代影響好多，亦令到我會主動睇地圖 歷史

阿芝莎

我爆哂

有無人好似我咁無聊爆機後去開哂全地圖?
地圖既黑色係可以去
全地圖真係同地圖差唔多
沿途有D村口有補給

日服
月費還月費
活動夠多，無魔改船，冇鎖野

玩戰起家 一講55 702回憶返曬黎 嗰時用排船刷到升左戰術家 之後咩都唔撚識唔撚識死自己一個去拉胡椒 當然死左 卡左係印度勁耐 勁多海盗 之後有人帶拉先買到
嗰時最勁個戰任好似係打咩幽靈船
好可惜個時係魔世同依隻選擇棄左依隻

唔係ban ip 咩?

自從台服被垃圾辣椒搞爛左之後就少ban左好多

無ban 玩左成年都冇出過事
係好耐以前出過事
里斯本仲有臺灣人公會
仲要係一睇就知唔係日本既漢字

DK4PK

有主角
有主線故事
但係你可以唔做主線玩賺錢打海戰或者尋寶
自由度好大

話到明日服緊係日文

如果國際服的話就都幾多人 啲主要城市好撚多人 同日服比就唔清楚

不過同幾年前比就少人左好多 以前連cape town呢啲鎮仔 入去都會見到5 6 個人

台服聽聞死城黎

由印度拉紅寶石返歐洲賣
好懷念

台服 幽靈船服
R10 廚師 4開分身周圍買材料整副官料理賣
幾賺得

最鐘意拉斐爾線
少爺 阿爾加迪斯 夏洛特

麗璐條八婆最麻煩

ps 版大航海4 第一張霸者之証都冇但成隊艦天下無敵

好想玩返但太晒時間。玩埋活動真係玩到斷六親

吓 麗璐不知幾可愛
第一個就爆咗佢先

以前玩真係好好玩
Btw邊度有得搵返

再講返國際服未server wipe 之前(舊年)既情況

1.依家拉貨係拉東亞 東亞既係要以物換物咁換 冇得用錢買 換到幾多睇 demand and supply
初時拉貨如果行情唔好 你又冇高級船高級技 要等幾粒鐘等行情變好

2.超高通脹 是旦買架整好左既高lv(60lv打後)船要1 2 billion

3.課金大晒 你課金有道具加exp 加速 仲有好撚多課金船
不過如果你唔課金 可以用拉貨賺啲錢同其他人買道具

4.啲人課金賣道具同拉貨賺啲錢基本上全部都係用黎upgrade船 啲人upgrade船可以一日燒幾十b
因為佢地要打大海戰玩pvp

如果你唔care pvp 咁就唔洗care有冇最高級既靚船 咁你唔課金都有好多野玩

咩技咁勁 0水0食

細個玩仆行mon mon亨
有邊個識日文?

咁又唔係咁講 呢隻game要睇好撚多字 特別係冒險 但如果有少少日文底應該都ok

但問題係如果你唔係好多時間玩 未必成日玩到 但又要比月費咁日服就唔係咁抵

生存 冒險技黎

佢下下挑火頭
要不是卡米爾...

早幾年高登有人開post先識呢隻game
當時好似返工咁日日都online望海

去一轉汶萊拉豆來回都兩粒鐘
個期煲好多動畫

Win10玩唔到

成日都想玩返
但係一嚟無咁多時間
二嚟人數同以前真係差好遠幾無癮下

有冇人一齊開新AC入去HEA玩搵返個感覺回憶下
利伸當年都係玩黎玩去都係英倫海俠既垃圾

btw 我記性差 我唔記得server wipe之後原來我玩左一排 已經開左東亞

所以你地想玩我可以帶你地升

搵番兩個台股ac 好懷念呀

有機會一齊玩

非台服

我由免費開始玩 斷斷續續都玩左八年了
揸住架船周圍開圖 好有成功感
而家得閒先online接下冒任
不過隻Game 都愈來愈少活人玩了 當單機咁玩
黎緊台服唔知搞咩認證 好似好多人都話想棄game

應該全部都大陸
成隻game比佢地搞臭晒
當年陸服一執成班軍團沖左入黎

係... 好多簡體名嘅人 大部分都五開又外掛好易睇得出
但如果台服執左 應該唔會去國際服玩了 始終用中文跑冒好玩好多 容易理解啲故仔

麗璐
仲有杏太朗條蘿莉控

上網搵下應該有

好驚佢執

好多地理知識呢到黎

舊玩家路過

第一次︰台服，威尼斯，玩到有大飛就無玩，個陣最遠印度
第二次︰私服，英格蘭，個陣最遠好似都係印度，或者東南亞，未有東亞
第三次︰2~3年前同班巴打玩國際服，英格蘭，個陣OGPlanet代理，玩到6X 7X級，又有幾個小號一齊行，砌勁船，Big Trading Clipper拉2架Manila Galleon去杭州係好Basic，拉東亞貨，開心打左一年幾到就放低無玩，前個排知道已經=換代理，所有data reset，等同白玩一番，等於發左場夢，開心過就算

如果你地重記得John_Banks, William_Dampier,
Say個hi

依家出左架新船 等級要求只係25/40/10 1400 倉 已經超越左以前 7x商等既Gran Fluyt

玩過第二代
有次出海遇颱風卡左關

屌講左咁多次55 702終於有人回
練戰回憶黎

拉一次豆一來一回最快都要個半鐘多d
好在自己跑冒多
唔駛點用錢

想玩返
見咁多巴打講國際服同日服
玩邊個好？

有冇人願意一齊玩？
大家一齊起步會唔會堅持得耐啲
國際服日服我諗都有人會接濟既

你地如果玩國際服我可以幫下手

有興趣，但我完全未玩過 電腦版就有

當年喺第烏升紡織刷3星，印象真係好深刻

大家可以留低in game name 方便add人一齊玩

ign: Bonvoyager

有興趣玩返
但呢排忙
要去到六月先得閒

買個道具搞掂

果陣唔識

Novice.Explorer

原來未夠lvl冇得密語

國際服係邊個網

google search 搵極都係台服

自 先

thx 巴打

日服幾錢月費? 試玩版見唔見到其他人 如果可以我都想睇下咩環境

你夠lv密我

1600幾日圓
如果你要買特殊服務(技能筆記/玩家海賊回避之類)先要加錢
試玩係可以見到其他人
只係等級之類有上限
同埋好似用唔到公頻
有時會出有野送既季票(裝/道具)
但唔影響遊戲平衡

頭先我都見到你

又唔係貴啵
咩係技能筆記/玩家海賊回避?

無視等級多5個技能位
放入去可以加20%熟練度
幾時都可以換放左入去既技能
玩家海賊回避就字面意思
只要你冇惡名 其他玩家唔可以搶你
算係俾pve玩家既優待
唔係換完貨一出海俾人搶哂你就浪費左成個鐘
日服都仲係有唔少pvp玩家
成日都見到大海戰一堆人玩

我都係 到時仲有興趣一齊？

好易賺得返

其實去到最後都係東亞拉貨
辛香料都係東南亞拉豆
同埋唔係多開的話跑商賺頭真係好細
計番物價冒險同海事打啲道具返黎賣可能仲賺
每個商業技能都各有玩法，揀自己喜歡既就得

有興趣就去玩啦
初頭唔洗太介意邊種先賺錢呢啲問題
依家物價高 你初期賺得再多都無乜用途
前幾頁有人講冒險有方法賺大錢，我無玩好耐，等佢地解答。
但呢隻遊戲按自己步伐同興趣玩會開心好多
因為升爆左之後就會跌入一個又悶又平淡既週期

依家呢隻game都係hea下hea下咁玩好 勿認真

如果唔係好快厭

最好玩都係海事做海盜 但又唔好升到太高級 係近海蝦下人算數

巴打玩咗幾耐? 玩國際定日服?

國際服 3 4年

國際服 唔係早排reset過?

上面講左我玩過台服 + 私服 + OGPlanet國際服
重玩就免喇，不過可以分享下畀想去國際服打既新手巴打做個參考︰

1) 新手無乜preference就揀英國啦，國力中強，專屬交易品好，又有歸屬感。
唔好揀威尼斯(出入煩死你) / 荷蘭 / 葡萄牙 (除非你想練食品/雜貨)

2) 可以既話，就學我開3個角色，一隊人咁玩啦，一齊train。1個角色全商, 1個角色冒 + 戰，1個角色專職行開練造船

3) 開局我好建議你由紡織商/雞商起手，因為入門商品價格低 + 易練 + 成果大。紡織就去東印度印銀紙，食品就做東地中海pizza + 副官料理。食品商 VS 雞商既技能好似，但係一定係揀雞商，唔好做蠢豬去做食品商練食品呀。食品商逃脫 取代 雞商警戒，完全垃圾。食品商調味料買賣 取代 雞商家禽買賣，調味料無用而家禽有用，完全垃圾。中期一定係去東印度買生絲整Velvet(天鵝絨)，再後期 冒戰角色開Big Trading Clipper + 其餘2角色各買1隻Manila Galleon，去澳門/杭州拉貨，呢個梗架喇。Forget above pepper / gemstones / precious metal。

4) 開頭3個角色一齊做冒去開港拎exp。開到盡就全轉商，exp一齊攞盡。之後先一齊冒，一齊戰，等等。

5) 副官方面，
商︰Horatio(紡織) + Pietro (鑄造)
戰︰炮mode用Siegfried (炮王) + Alicia，白兵mode用Ecbar + Holfina
造船︰東非既Chester

6) 請副官技巧好高深，我係test到重要能力數值近A~S先accept，否則即炒重請，有漂流法，又有生產大成功法，我記得後期我多數係用生產大成功法。有需要知再一齊探討吧。

7) 多開方法︰如果佢限左1部PC開2個角色，有人試過係改program hex code去crack隻game等佢bypass limit。後來fail左呢招，就可以裝個VMware整多部virtual PC係入面裝多個大航海來開，用VM operate第3個account。

再知再講吧。

如果真係try hard 咁玩 一開始玩軍人會好啲 做商人一開始冇星書要跑港

軍人打battle report 都有幾m 印度整Velvet整一日可能都係得幾m

隻game最起碼要開分身做倉庫
冒險拎既勁裝備好多都係一次性，拎就冇得再拎，多開就可以拎多幾件裝備去賣
商業就同樣時間賺多幾倍
係戰鬥唔需要特別去練分身，開隻做倉庫放船放炮放板就夠 以前台服我單開都一樣練到戰鬥同r20造船

不過去到最後都係冒商戰全部都玩

以為係2,3,4
出返去先

如果係普通Online game咁，要成team人一齊合作，劍士 + 巫師 + 祭師 + 弓手 + 小偷組隊
一齊打 一齊過關 咁咪得lor

但呢隻game，你係無得咁，專商就專商，完全打唔到戰個D任
你又商又戰，就已經唔夠技能位
取引技都佔你好多位啦

唔多開係好難完整感受隻game

其實又咁講，我初時玩都係唔識多開
自己想點玩就點玩

我個陣係主商人先
基本上初頭都係讀晒書之後慢慢練下技能
一開始去西非買賣貴金屬
初頭唔敢一個人去所以都搵左啲game入面識既朋友一齊去
又練下烹飪整 pizza (我威尼斯人)
開頭都係乜都試下，亦唔會問太多未來既問題

後來開到印度入港之後要開始買賣胡椒同寶石，覺得來回一次都兩個鐘，但隻船先400 500倉，就決定開始多開。

因為已經練起左一隻人，帶升過程都易啲。
之後啲分身主要都係輔助為主
主要技能都係主角學晒。

我會覺得你問咁多之前不如都係試下用自己方式玩先，到時有需要咪練多幾隻分手，無需要就單機走天下。
呢隻game太多野玩，就算唔同人鬥都有好豐富既內容。
慢慢玩吧

個人重玩個陣係直衝太陽護符走向
唔係話賣料理唔好 但搵錢太慢
解完學校既冒險任轉史學家
去非洲解任練宗教開鎖探索
練到差唔多用裝堆夠技能就去解太陽護符
前置作業多好多
但利潤夠高 比起賣料理更加快可以過渡完新手期
而且可以練下最難練既冒險(解世界地圖真係好麻煩)
btw好似臺服通貨膨脹成咁 咁玩唔知得唔得

呢個應該可以比你開到3開

國際服都係咁 通脹可能仲嚴重

日服台服都有人物

所以想試日服... 唔知會唔會好啲sosad

我玩2囉

日服長期正常物價
根本冇乜通貨膨脹過
因為多開角色要俾多幾份錢
所以我係日服重玩個陣
就係用依個方法脫離新手時期

國家真係睇個人鐘意
但英國仲係有一個好處
就係牛津大學…

副官依家根本唔法咁煩
我唔知國際服開左商會既地方艦隊未
但如果好似臺日服開左
唔理咩素質送佢去地方艦隊
一個月後能力值大幅長升
根本唔洗慢慢漂擇副官

其他部份任部建基於多開我就唔討論
個人都係單開居多(臺日服都係單開)

台伏玩家,已經年幾無玩

大航海時代v有冇人玩過？好似有iphone版

垃圾驚
完全冇哂大航海時代既優點

好在冇dl

最大問題其實係語言... 唔識日文
啱啱入咗去日服行咗個圈
感覺都唔係少人

睇漢字
利申未學日文個陣真係靠睇漢字

我之前重玩個時期仲有一開始就去波蘭多學校定咩鬼 而家好似咩都冇咁 日文慢慢摸 sosad
雖然用隻輕木 但咩感覺都返晒嚟 不過連操帆都自動 真係surprise

我有印象都同人講過類似野，途中係咪有紅人追住，返到港口仲問出唔出去拉多轉，如果係就無記錯果個人係我

btw，細細個地理通識歷史都因為大航海呢類game令我考得唔差又唔洗點温書

隻game其實真係好有feel用幾個鐘去一個地方拉貨返黎賣

單機版去到後期啲錢多到唔知點使

玩冒玩到發現物23xx左右
問題係冒lv極難升

依家易左好多 sea charting land charting好多經 不過70lv打後依然地獄黎

台服老玩家 SAY HI

國家學校冇哂
取而代之係里斯本下面既城
個個就係而家唯一既航海學校
操帆自動好似早幾年改成咁

造船系統又改左
唔知幾多船要重新強化過

而家你有錢
可以強代到隻船全滿(game錢)
所以日服好少通貨膨
因為你搵再多都唔夠用
要多開你就要課幾多個ac既錢

自己隻破風 里斯本去安汶最快好似九個字

依家全日服最最最快係邊隻船？想知下
以前成日發夢想要隻賽跑用船

如果拉貨
我記得國際服以前拉貨最快(理論)領頭船係Modified High Clipper
類似係咁

玩過4,網頁版嘅5
而家試下玩台服online

巴打玩邊個server?

台服唔會係死城咩?

唔知
死城咪單機玩

自從換左部mac就冇打機
今朝拎番部老爺notebook 出來玩下

日服應該都係巡航ハイクリッパー
台服最快應該係薩凡納, 行蒸氣既clipper
我自己用呢隻

A服

都有10年啦

中學開始玩
到而家u都grad埋做緊野啦

咁既帆力咁都9個字,唔係啩
呢個數值係半個鐘架喎

講起船
有冇人知呢隻船其實係咪暗榮入錯左stat變到九唔搭八?

課金船無得同原廠比較
但本身呢條船既帆力過低就真

行邊條路先
里斯本行到開普都要四個字

咪又係里斯本開普安汶倒V路線
去程無逆風位架喎記得好似係
開普安汶呢段全程側/順風既,無理由仲用多左里斯本開普段時間

西非嗰段全程大逆風

冒險系可以點搵錢

太陽護符
睇返我回個篇
我有寫

岩岩dl 番隻game 諗住係國際服重新開始玩

但係今時今日d 攻略仲岩唔岩駛 好多年無玩

新人會唔會有個新路線

如果係生產 0資本下以前巴既攻略仲岩用既
如果係冒險拉上去睇我太陽護符起手
海事就有海域任務 一路打就得
無經就換打船有經既地方做海域任務

其實最大問題係快船要求等級都好高,最方便就係有人餵食上到商52用商快過渡下,
否則用商蓋商大蓋真係出個海都慢到唔想玩
有人送埋船既話就餵到商等3X-4XLV就已經可以有D快船用

呢個真係唔講得笑 我好耐之前試過大商蓋安汶拉spice

試過係安汶打完npc用隻軍用大飛拉豆返去

邊啲炮抵用
上網睇話加農炮唔錯

新手請用速射/輕加/高滑膛
炮術有R10(含加成)先好用加農/甲板,否則裝填慢到

巴打係唔係玩緊台服
可以add我 id: 新手航海家